有冇fg仲未搵到工? (30)

對唔住 原來我係1001

祝各巴打過年搵到份好工

呢幾日公眾假期send既cv會唔會石沉大海？

個人覺得最好係辦公前一晚出

初四唔喺香港 如果有offer嘅話會唔會下個禮拜再打過嚟

18fg 1月裸辭 lm

比你做hr 電話搵唔到都即刻搵下個啦 你有寶咩

仲fg..

唉

18fg...唉 自從上年12月頭辭左職後(9月入職)就到E+都未搵到工
E+都唔知點算好...

Expected salary唔識開

18fg 2月裸辭lm

做咩裸辭嘅

唔緊要架！
我17fg 第一份工10月做到12月頭，
18年2月新年後先搵到依家份工

講下自己本身番咩?

細公司中伏mt
sales and mkt role

慢慢囉
有時間HEA下不知幾好

新年自己放左個假俾自己，又要開始搵工了

想辭 18fg

點解?

利申同路人

咁咪繼續挨 做夠一年囉

好似無乜學到野又大壓力對住啲上司
你又點

邊行？ 走啦仲諗

15-16

你咩role?

問題係連個manager都頂唔順走埋

自修左html, basic php
同search engine有關既digital marketing

seo因為要落手做，所以焗住要識html
雖然係mkt grad, 但好想轉行。。

尋覓緊

因為個仆街manager迫我要自動辭

講黎聽下
Fresh grads are welcome 根本係大話

咪係個manager話我同佢唔岩傾個d囉...
叫我自己辭職
唔知有咩得罪佢

揀到冇人可以揀咪會考慮下

本身做性行呀

叫你自動辭到算好 我果個直頭炒左我

點伏法先
如果做到好唔開心更係走
如果只係覺得無野做無野學咁都可以留一段時間

新年前in完3間公司
新年後仲未有offer

Same
求offer

又一day

今日見完衰撚左
想搵動力頂落去

啲hr係咪今日冇mood做野

岩岩突然打黎phone interview
衰左

咩industry
我視訊咁in
In到7下7下

有無mood唔緊要,
最緊要最後有個好offer收到就得

大家咁話

頂住

岩岩fg 十一月入左dbs做staff 唔講咩dpt
勸大家 做咩工好撚講運氣 遇到閪人就算咩好工都係閪
就用我做例子 就會明
我遇到隔離個八婆同事 佢都痴撚線
由我入去做果日開始 日日黑面 問佢野就西我語氣 問佢野總要串我 問detail少少就問番我話「你覺得呢？」我話唔清楚 佢就話「你覺得我會識？」屌你老母
咁都算撚數 即係大家打份工 大家同grade同title洗唔洗去到咁撚盡
我本身係番9-6 咁我就9點前一定番到 咁我做哂urgent野 係咪理所當然放工先？我屌你老母 正當我6點準備執野果時 佢問我 「你走啦？咁快？又走啦？」咁樣潤我我點撚樣敢走啊
今日問佢一樣野 佢仲要大撚柒發雷霆咁講「等等啊？你聽唔到我講等等？」我屌你老母 我真係無聽過你講等等wor
好啦 咁你大聲咁大力屌完我 佢突然好聲好氣咁：「可唔可以幫我搞搞個電腦.........」我屌你老母 死廢老電腦都唔撚識搞 有咩落飛啦臭閪

所以好好珍惜仲未搵到工嘅時間。

聽日要去簽contract嚕

本身都想繼續搵下 但係唔想再延長空白期 做住先之後再搵

fg唔知搵乜工好, 又冇經驗

做it狗有手有腳就可以

我都經歷過幾個月，個陣屋企又催，完全懷疑人生
但有份工之後轉工好似容易左好多咁

搵工搵到心好攰

冇讀過CS或者相關既科
而且冇興趣做

最後點搵到?

Jobsdb 呀

利申 唔係18年 grad

巴打讀咩科？

文科仔?

唔係好識search

19bbq fg 搵咩工好

果陣我乜工都send去
話要一兩年經驗都會照send
當然全部都係entry level
Hr會睇架啦
唔啱都唔會打比你啦
佢打得比你即係公司都會接受fg
咁咪in左先算

有d工只係要U grad， 個d其實可以試下啦

有冇人做過Jins?

啱呀，一兩年經驗個D 唔好比佢呃左

想做hsbc teller留tg

覺得自己好冇用

同問 無頭緒

admin 同 marketing (sales )?

其實admin同文員係咪好相似
sales又怕跑數

個人覺得interview 先係最重要
人地問你識唔識, 唔識就真係答唔識唔好死兜爛兜

最近grad左
搵工搵到唔知自己想做咩

19 fg大軍殺到

半年空白期 仲未搵到工
比人問都唔敢講
因為有情緒病依家搞到愈踩愈深

Ching quit u ?

Final year
Acct狗 唔做big four
準備雙失

18fg 9月搵到依加
聽日終於簽約

岩岩開始搵
希望好快搵到

有冇IT 人仲搵緊？

Me

想搵IT 邊範？

做啲咩呀

搵左咁耐係咪終於搵到心儀工作

本科graduate post
叫做係屋企附近返
人工都有17k (工程）
都幾滿意 起碼唔洗轉車 15-20分鐘返到

恭喜

工程唔錯呀 起碼都叫做專業

u grad?

恭喜
利申 工程狗仲未搵到工

想返文職工作, 洗唔洗識d乜?
見有d冇寫明d乜, 但有d驚其實人地assume你會識d skill, 但我乜都唔識咁濟

15-20分鍾幾正
番5.5定5?
做SUB仔都有d幾CHUR

我之前都係 果陣冇乜返pt, 而家fg冇經驗, 又有d驚驚青青唔知搵乜工

乜工?
有乜搵工建議

我grad果陣咪又係無pt、無intern經驗，最緊要係你肯踏出第一步，搵到有興趣嘅，咪send cv同cover letter囉。佢覺得你適合，自自然然會約你去見。

面試之前記得上網睇下果間公司嘅資料、記下工作內容、諗下有無咩新idea可以幫間公司繼續發展。當然中英文幾分鐘自我介紹都一定唔少得啦，做好準備，面試就輕輕鬆鬆。

到面試果陣，著得formal少少，執靚仔少少，由踏入公司果一刻就保持微笑，淡定少少，就好大機會架喇

祝大家快快搵到工啦

5.5 工程幾可有5day

我自己都搵左禁耐 點比建議人
我自己係keep住做part time
日日mon住啲求職網
見岩就send cv

做mains咪有

btw 你HD定degree?

咁你本身讀咩先
你讀書點都會讀左果科好基本嘅野
就算你識果樣skill
正常間公司見你無工作經濟就算你寫識果隻skill係仔眼中你只係識5%

19 degree 遲左grad
依加諗住做幾個月拎下經驗
遲D apply返main con睇下有冇機

都係唔錯既打算
你E&M 定 civil?
main 你都係預番6日啦

又一星期
做廢青雖然幾爽
但19fg都黎緊
就黎fg都唔係

有乜網推介?
同埋返乜pt? 我都想返住pt先

返engine既工你覺得點? chur唔chur

有冇intern exp?

係lor... 做廢青係幾舒服, stay喺comfort zone太耐, 搵工都冇乜信心

簡單文職可以介紹比你嘅
TG 傾

有冇人想做programmer ？

真

包晒所有網既Po 都唔錯
PT唔講了 會自爆

下星期先開始返

18fg做左半年又要準備搵工閪公司，屌

做咗半年你唔驚寫爛 CV ?

驚乜鬼 唔好俾d hr嚇疾
根本可以好多原因
同事唔夾 上司唔好 發現自己唔中意宜家既工作
想轉下第二種類形
根本轉行好常見 岩岩做野
你估個個都知自己岩做乜
你explain到自己既優點就得架la
佢壓價你咪企硬 其他wfc

有時見有d post冇講出幾錢?

Same

好似冇

Stat Major+CS Minor，GPA又差，5月考完試做廢青做到宜家，除左報D連一份interview都冇嘅大公司Grad Program之外，都未認真揾工，又冇頭緒自己想做咩，19FG都來緊，點算

你地邊行？

stat + cs, 可以試下BI嘅 工

19fg tourism仲未有方向

tourism都讀

我都係搵咗份IT工
人工低但係有嘢學
我諗住做一年拎工作經驗就算

IT Suuport

暫時仲未打算做network / programme
求其搵份工做住先當學嘢
因為工作經驗太小
我反而想做學校TSS 多D
溝學生妹

network > security, 好似有得做
TSS

我做工程

你問下身邊朋友畀下意見先。我就開高少少預佢壓價，即係如果預佢畀13k就開15k左右再係後面打返negotiable，佢唔壓嘅自己又可以多少少錢

有無做緊物流/倉文職既巴絲都係辭左工，想知你地搵緊咩類形既工 會唔會做返上一行

call ptgf比較直接

13K

應該要搵人開 IT Support TG Group

CPEG 19grad 工都未開始搵

正常啦
18gtad仲係到坐緊

grad

約左見工
但封reference letter 爛左隻角

日日係屋企睇jobsdb 等人打電話黎約interview
真係好sad啊

一個拎假，一個sl

各位巴絲加油我上年6月grad今個月先搵到 唔好太擔心

LM 19 grad

18grad 設計狗

今日返左第一日工

做緊agent
好多fg工
想搵工可以tg我

IT recruiter say 聲 hi

IT fg 可以tg, 睇下有冇位可以介紹下

你就好啦

same已經唔知見左幾多份

你就好啦 我仲未搵到

我都係咁

建議得閒就落街行下,困係屋企好悶

我再搵唔到工驚自己抑鬱
好垃圾 自己又唔係好渣
點解會搵唔到

所以先要落街行下,散下心

有出街 出街個陣都好好地
一到自己一個或者係屋企就會亂諗
到底幾時先走得出困局

終於收到offer
Fg 18k

恭喜你
咩工種？18fg？18k幾高呀

做人好攰 搵工好攰

IT狗

真係好累 成日懷疑電話係咪壞左

去下做運動

18k u grad?

同我岩岩畢業失業個陣一樣,不過我都好快變返失業狀態

Yup
不過都見咗好多份先有offer
之前有份GT 16k 仲要on shift 24x7

IT咩field?

冇嘢學即係做廢人.... 轉工唔容易
人工又低 (人工幾多?)

18fg 12月裸辭

Security

我連in都無得in添呀

揾緊工既巴絲加油
同一間公司send 過Cv 冇得in 既話，send 多1,2次
有時可能係班Hr 太多email ，唔睇or 睇唔到

我日日落樓下踩車，跑步，當減下肥，自己無咁悶

你失左幾耐？

我試過，都係無人理

今年grad 準備失業

其實都係岩岩開始搵工一個月

搵IT?

我都係

19 bbq除左銀行有咩出路

1月裸辭

裸辭你地唔怕空白期架?

gpa冇3入唔到

好想知上面啲巴絲空白期半年俾hr問到係點解釋？
我個situation 係9月裸辭gap到而家 18fg
過往我都誠實講 但想知會唔會其他答案

冇錢 冇工 冇offer 冇interview
懷疑自己有情緒問題 人都唔想見

想轉行但好難

唉 幾時先可以上岸

升咁多既 上個post有人講15k

祝你有個好offer

你咩background

有冇諗住去再讀書

I mainly focus on banking and finance

講緊係 15底線？冇追post
18k 算係幾好, 上面有位巴打都有18k offer

同你情況一樣18fg 9月裸辭 廢青到而家未搵到工
通常答 一畢業即番工 想休息 中間有番pt

咁你諗住點 雖然我宜家做緊cs 當初個job ad話要有大學學位 3-5年相關經驗 但係我都有offer 做落其實係禮賓部咁

有冇諗住學門手藝咁

商場個d?

唔係商場 住宅嚟 不過個指示牌係寫禮賓部

收到14k 3個月contract工offer
但唔想接 驚3個月後又好似而家咁搵到想死

你14K仲好D
好過我13K (不過唔係Contract)

in完......大地震換team 就算有offer都唔敢take

想轉工但冇電話黎

而家份工算係咁既，但感覺上都係睇唔到前路，我又無進步過咁，唔想咁就一世

如果長時期搵唔到工
你地會唔會直頭揀做其他野
例如跟開單 走去做admin

聽日見工 祝我好運

good luck師兄！

啲公司會唔會用冇來電顯示打嚟

18fg,返左3個月 tester工，覺得份工好悶，quit 左搵到依家

見完話即請
好似伏伏地 但超級大公司

我都想見完即請...

佢講姐
一日未簽約一日未成事

可以去打藍球
搵緊咩工？

已經打到腳都傷埋

搵緊 developer 工，但唔係Cs grad ，可能d hr 一野就screen 走我

我自己都唔係 cs grad 但做緊 dev，其實都係睇學習態度睇有冇心。

有興趣嘅3月9去科學園 career expo，我公司有擺，有緣見

科學園career expo係咪伏工集中營?

返左岩岩一個月
覺得啲野好悶無心機做 成日都有錯
琴日比啊頭捉左去「關心」
好想走 但又無本事

我唔覺得我嗰份係，學到嘢又冇咩 OT，同事幾好，係科學園唔算好就腳囉。
不過聽人講冇用，去到同人傾下計了解多啲唔同公司再諗，可以準備定 cv 隨時交，最緊要自己傾完覺得舒服，夾硬做好難做得耐。有時你未去 in 又未知咩事嘅，又可能 in 完入到去先發現係另一回事。

fg 搵左兩個月工
有得in既既都有/基乎有offer
亦都有啲in 都無得in
不過有offer既唔係package唔好就係公司唔好
係咪我太挑剔

3月仲未搵到工就去

出面好似唔太好境
想resign都唔敢

點解唔一路做一路搵

又到星期五 個天可唔可以可憐我
俾份工我

Angular，不過有個巴打叫咗 Angular

有冇多d資料？

同求

X2 interview 都好啦

琴日in講到實牙實齒咁，又話琴日下就/今朝會打黎...

啱啱收到interview call

去完旅行返黎hea左半年
終於有offer
因為我搵工唔係魚翁撒網type
所以有時都幾沮喪
仲要有情緒問題

但我想講 仲搵緊既千其唔好氣餒
總會有人欣賞你

有無巴絲in過星島嘅event executive

係咪係觀塘返工？

收到啲經 bootcamp 寄嚟嘅 cv 了

有無人interview既時候比人問有無兄弟姐妹？

有呀，試過in第一份工有問
上司可能覺得有兄弟姊妹嘅人比較合到群，做野易夾

係唔係oh爸媽？親子果個？

無兄弟姊妹嘅人比較唔識同人相處，處理辦公室政治

我岩岩in果份工都有咁比人問
我都估係呢個原因
但係其實有d獨生既都唔會有合唔到群問題 咁樣比人標籤甚至無左份工都有d sad
好彩自己有兄弟姐妹。。。

有冇比人問係呢半年做左咩？
點樣答

而家返緊份工唔想做啦
又未搵到另一份工

出到去做野，D人真係好撚仆街

同感，
專心工作就話無表情；成日單單打打；笑笑口同你講野，另轉面就狂篤背脊做話題
fg做咗4個月,卡片都無

出面d人無義務對其他人好，個個都諗自己先，無謂有衝突
所以，好好珍惜用心同自己相處嘅人算

為份糧姐 同佢地有親咩

一言驚醒洛克人

閪公司一間

IT grad 緊巴絲，有冇人想做銀行P仔？

Tg 傾啦

正常啊
都轉曬行啦

18fg 上年1月grad左之後hea做左一年promoter
星期四約左interview 緊張

幾錢人工
Business無it底喎

經濟差行行都係

大部份admin 嘢, 有IT knowledge 好d, 所以多數考慮IT or business

岩岩先收到兩個電話 公司A係約interview(聽日) 公司B係俾offer
我個人就想in埋公司A睇下佢會唔會出offer先再考慮做邊間
但我又怕公司B等太耐唔係咁好咁
我應該點做?

照take offer,照in公司A

有冇人知hkt 個travel operations executive 惡唔惡做？

想知點解有啲公司請人要搵agent去請？可以比少點福利？

2月啦
下一屆既FG都開始搵MT啦，你班FG

18grad 前排有d offer但覺得會搵到更好
點知搵到e家都冇回音 好灰

Take左個offer了
你地加油

我係黎還願
18fg 番左三個月工之後裸辭又再空白左五個月
係二月既尾巴終於搵到同拎到自己想做既industry geh offer
各位唔好放棄呀!!!!
加油

你而家咩狀況呀？你本身係想搵咩類型既工架？

Cs grad但讀完出黎好似冇讀過咁
想搵ba工

你18fg?
可以加我tg傾下wor...

BA都有好多範疇架喎~ Ching你想做邊個邊個範疇先?

我冇BA, 有P仔，中資銀行perm 位，肯學就肯教
TG 傾

唔好意思，搭單問下
作為Fresh grad，都有類似情況想請教一下巴打
我take左A offer，3月1就onboard，但人工低，工作role，公司文化唔岩自己既，學到既野唔係太value-added
B 2nd in左，manager呢排放左假未有消息，B係自己好想做既野同行業，人工理想，career path明確

問過幾個30-45歲同事就覺得做住先，一個月唔岩就即日走
23-28歲個啲同事就覺得唔好去搞花自己個面，係無咩人識你之前就盡快離場，繼續搵其他個啲

一開始對自己想做咩無乜concept 就乜都報下
一路迫自己諗下諗下
依家有多啲idea about my strengths, weaknesses, prefer 乜野working style/role
所以就覺得A唔太夾

18年grad 讀三大垃圾文科
都唔知可以做到咩

返左4個月工後又廢青左4個月嘅我今日終於去見工啦
請我啦請我啦

18grad 12月辭職hea住揾工
1月揾到新工 offer得12
仲話咩大學生係呢個價 頭也不會reject
到今日先R到份新工

返左一兩個星期咪辭左職再算

唔驚啦
我仲低過你
雖然我無乜學歷
公司夠一年都唔加人工就趁早轉工

加左得而個數定一開始？
加完得而個數就咪做
刷完經驗乜都夠

幾大都落而份工去cv
就係因為有經驗先叫到價
唔好同人比咁多啦
間間公司出手唔同，人人運氣又唔同
有d人未必有實力，但interview 吹得到又夠運氣就比佢人工高d碌左入去做
如果份工係咁度縮辭職好過
可能佢個位都係預左比fg做
見你做左一年象徵式加人工比你
你就左佢就用一樣價錢請返個fg，你唔走佢又無蝕底，低人工請個熟手

其實真係睇行業 唔好信啲連登仔啦

轉行佢又會當你乜都唔識咁出價

大公司先會請咁多fg
因為好多手板眼見工夫要人做
所以先請一堆廉價fg去做機械式嘅野
如果無升職無特別加好多人工就緊係走
Fg 15-16k你去做份uniqlo都有啦
佢門口都寫15k請人
所以比落去無意思，你拎到15，6k又去比較人地拎18，9k
想加人工的起心肝離開閪工，就算追唔上同學嘅數，好過原地踏步係份閪工五百五百咁妹

我多數位都係主要用Java

死啦我18fg都係寫14都係寫高500 la

Hkt fg工無乜嘢惡做、咪係返shift
跟住完trainee program一係做死telecom 一係出黎重新黎過

咩職位咁慘

14k......慘過做譚仔

三大文科

又一警世實例

Start up 嘅 executive
仲要幫佢整個reward program
夠膽俾12

細公司嘅Executive 通常都係閪嘢
乜都要做

終於有offer

恭喜

搵份文員會唔會好難 ?
識得 Excel / 打字

唔會啦 我諗宜家好多工本身都包括文員既職務

General Clerk / Executive
呢兩樣係咪冇乜分別？

未搵到丫 之前有份冇做了

係咪地區問題
港島/tst 既公司可能有錢d

睇做邊行既姐
文科仔就真係gg
專業啲既科會好啲

寫15根本冇人理

fg意思係。。。上年5月畢業果d？

上班好大壓力 好驚做錯野
好唔慣 原來咁就做左3個月..

唔係五天工作真係狗也不屌

我宜家做緊五日半

我都係 當初搵工見完第一份工頹左幾個鐘
冇諗過哩個年代既fg價都係13k
突然覺得自己好無知好垃圾

返6日13k我應該唔會去做

有份返5.5日長短週offer 13K。。。

邊間

做event的

做event ot無補水 睇路啊
利申：星期五9:30做到第朝5:30

567月係話最忙最忙唔知take唔take好 但覺得做嘅範疇我算有興趣 不過來回都兩個鐘

可以試下 唔對路就好趁早走

起碼都係專業人士

想問back office 有10日AL 係多定係少？

勁少

miss 左個jobfair無黎到

呢個星期六喎

記錯琴日戈個

不過已經有offer了
到時黎9行下

好，比心機

上個星期second in話我好適合
但係話無咁快返得工
話今個星期一二打比我再傾
而家都未有電話

讀marketing岩岩畢業搵唔到工
有無巴打都係做marketing呢行

正常14日？我個間開10日

我返shift都有14AL喎

你睇清楚啲

最最少都12la

南洋商業銀行文員
每個月都有招聘日
其實係咪好惡做 ??
我應唔應該去 in ??

得閒咪去in 當攞個經驗 聽下啲管理層點串你咁

in 過一次南商,
份 test 係人生中最無奈既一份,沒有之一.

好想辭職呀
點樣騎牛搵馬？

見咗三份工 知我fg岩岩搵工都叫我考慮多陣先決定 仲話有咩問題whatsapp佢 其實係唔係有offer?

忠告下你姐

唉諗住accept offer果時其他公司就打黎叫去interview

咁你諗住點 可以去in下既

巴打轉左返咩

出黎做野壓力真係大左好多...
成日要為錢煩..

讀埋呢個sem grad
想問如果8/9 月先返工 而家要搵定 ？

咩公司？有興趣

同我一樣

SL 啦巴打
騎牛搵馬都唔易架
我都有apply下工 但係apply得好少
都無認真搵

我同你一樣

19樣

TG 傾得唔得？

same here

18fg做咗嘢就4個月路過
而家份工0 OT 做嘢輕鬆 同事上司都好好 五天工作 收工就真係收工
但係好撚悶 接近冇嘢學 工作前景升職望唔到...

又考唔到政府 啱啱收到reject letter
好想死 好灰 好想快啲轉工止蝕
每個月得14K點生存

咩政府工reject 你？

OLO

銀行？

係

淆淆地

都多
但我冇喇，得返要嘅AP 同 SA

customer service officer, 對企業客，唔洗 sell 嘢

搵緊工既你地唔洗灰心
我星期二先開始send cv
10份左右
同日下就已經有4個電話打黎約interview
岩岩2點second in完出埋offer
下星期一就番工
但其實仲未有心理準備番工 做左廢青半年

係 我都等緊返工 未有心理準備

18fg？

大有人在
我都係 18fg
想搵份普通Clerk 都好似難過登天 ( 長短週都冇所謂 )

廢青半年應該點答？

話自己讀夜晚進修課程
增值下自己

hr：哦，咁你讀完有冇咩證書？

有證書
咁我真係有

咁你就唔算廢青半年

廢得太耐

你點答呢半年點過？

冇問喎

有D 公司見你正正常常未必問你空白期

一定問

廢左兩個月 星期一要返工予

有無人今日會去數碼港？落雨

最後無請我啊（雖然講到實請咁），可否留tg?有野想問

開始返咗一星期 好眼訓
想問呢度做IT既有咩offer 我18

18fg 廢青到新年之後開始搵工 見過幾份有offer但唔啱心水又冇要到
開始好頹 再遲下19fg都殺到嚟

我18fg
到依家都仲未搵到工啦

好驚一畢業 搵唔到工 中間段空窗期唔知點過

非專科得15k真係好難捱

已經殺到啦 大把19已經搵緊

啲大公司都出哂ads請fg了

有啲offer都派埋

返左新工幾日ot足咁多日 閪工當初又話唔太需要加班仲要合約工 咩福利補水都無是否應該早走早著

環境許可唔等錢洗就有骨氣啲即走啦

好唔好pay先？
唔好就邊hea做邊搵過份啦，唔好做壞規矩

15k

Ot原因係咩？
真係好多野？定你見人坐係度你又坐係度

多野做又亂

佢比你做果陣問下佢幾時要
正常嘅公司未必樣樣野都即日要
同埋你d上司全部都坐曬係度ot
咁嘅話對新人啱啱返工嘅好易唔敢準時收工
我公司都係咁

即日清嫁 有無上司都做到癲線

怕咩
同佢講合約寫明工作只到6點，之後準時走
驚冇得升職加薪？
做一年直接跳槽啦

香港需要更加多而d年青勇士
我公司本身都勁ot （有一班唔係香港人嘅人做，佢地好買腦細怕，腦細又恰佢地）
我果陣又fg入黎乜都唔識又唔敢放工就坐係度上網打機
跟住黎左幾個香港人好早收工，做唔完都收工比人話早走都收工
之後我都跟埋一齊收工走
我都想快d夠勇氣做勇士

平時做d 野有冇意義？
多唔多 admin 野？

無得升啦 本身都係想做一年就走但估唔到情況會咁所以想襯做得幾日就走人

多 係好撚多啊

大家係18 fg?

做user test個d?

攞requirements, 做UAT, 睇 data, 做 documents, 同 user & developer 兩邊溝通

18FG

有冇人試過騎牛搵馬?求分享經驗

有fd 有興趣可以介紹下

18 fg here
岩岩先番黎香港 剩係報左Grant Thornton
有冇人介紹下會計grad 有咩撈?

好攰呀

幾錢先

15k左右啦, 有IT 底易搞d

最後有無入到大firm

如果做銀行IT狗 乜位有前途？

17年頭回流FG，成年入面返左一次伏工維持1個月
18年頭再搵到伏工挨左2個月搵到份文職即刻走
份文職12K
而家做左接近2年先13.5k

外國回流？

發覺自己讀垃圾文科都有20k真係好幸福

巴打撈咩

澳洲 master grad

澳洲八大/ug同master唔係專科?努力搵份好呀把巴打始終都有個學歷

今年grad
Poly bba物流科 預計 second low cgpa 2.6x
零Cv，淨係做過一份北京intern（poly安排）
係咪競爭力好低？

有無人可以指點下前路，好迷茫
grad左唔想做物流工
𨍭其他唔知難唔難 想搵marketing /management /政府文員工

Master grad
做緊咩工

點解要咁做
香港讀一個design dip做兩年轉工都16k,17k

bachelor master唔同u但都係澳洲8大
唉想轉工但睇黎睇去都係垃圾工多

it公司back office唔洗對客

我都唔想
聽就成日聽
但實際搵工我寫15k電話都冇個

business出身

我電腦廢,grad完再學下先得
仲有無其他？

我未考公務員個試，諗緊係咪要依家準備下之後考

Master 正常至少cv幾靚

你囗才掂唔掂？

點解唔去做銀行
你搵咩工先
無咩可能無電話定你cv寫左乜

唔太明你問緊咩，學咩？

一般，特別in個陣會緊張會再差d

唔打算搵要sell嘢既工
頂唔順跑數生活

IT Business Analyst 有D會考慮BBA
唔洗打code, 但有 IT 底會好D
paper work 多， 英文好有優勢

知唔知人工幾多？

一般fg 都應該有15k
我有d位，要英文好，睇下幫唔幫到你做跳板
tg 傾？

電腦公司

做左2年跳出黎如果得15k就唔跳啦
錢多就話出黎冒險下者
thx巴打先

講緊fg

見有人提起ba
同大家分享下我果team嘅ba做緊咩等大家有d心理準備
我就dup code嘅，dup緊個project因為辦公室政治問題著哂火
宜家就快要比客試但舊野得一半work
因為個project唔知點解冇pm嘅關係
見高層想將成個波嘅責任射落個ba到

宜家個ba除左要拎requirement,對客同test之外仲要追schedule,準備present，OT都做唔哂
個客又捉佢黎屌 上頭又射波落去到 睇見都辛苦

利申：做過project engineer,夾係客同r&d 之間真係惡夢黎

咩公司？

TG 傾？

哦哦
咁我應該考慮下幾錢人工

有冇巴絲心頭唔高有興趣做office工？
我公司請緊個support位，手板眼見工夫
都係跟下客同file下文件入下資料
人工around 15至17k

咩類型公司？

mobile application company

me

係邊度返工架

ive仔請唔請

社科巴都係騎住牛等政府工算啦，社科跟本就係垃撚圾科目，純粹養住班學棍教畜

19grad都就出爐

無乜野識做 對自己好無信心

tg ：applyjobb

請丫
tg ：applyjobb
btw cwb返工啊各位巴絲

有admin 經驗多小小掛

加油

18fg 浮浮沉沉中

犀利

有邊間Agent 唔伏？

想搵General Clerk
不過想靠自己搵好D

有興趣，pm左你

Lm

晒銀時狗搵到依家得份13k,
唔想再搵廢事gap得太耐，但人工真係

我都係sci狗 上年畢業 宜家做左一個月野

我而家份工得個7日al
都算
咁想請下假啦
早一個月請都話唔批
褔利咩都冇
新年有幾十蚊利是唔知算唔算

有冇返過intern?
冇work exp sd親信都冇reply

我都係 冇乜work exp

你地搵咗乜工?

做緊customer service 累積下工作經驗

唔啱心水定係唔啱自己能力呀

見咗份室內設計 雖然13K 但我都lur飯應呀 我想要offer呀睇住戶口啲錢係咁跌 好撚驚呀

冇

返幾多日？本身想搵5日工，但可能6日都照食住啦

語文好勁？

唔係 -6

畢左業大半年 讀hr
返過hr intern幫員工review保險/claim錢
最近in左幾次 recruiter/hr admin個類都係失敗收場
究竟我幾時先搵到工

只係-6入左間大公司
搵工真係好睇運
巴打加油

Teller?

頂住先

六日=無生活
炒散試過
最後出糧$22000（三四年前）

五日半 仲要shift

乜網搵？仲未冇方向

打錯，係5日半
以前返pt返4日都覺得攰

果半日好搵笨，時間唔多，但個朝早就冇左

係 不過返office hour 朝9晚6 星期一至五 又就唔到我女朋友

19 grad 文科仔 未開始搵工
想畢業後做下pt，學下嘢，探索下自己想要啲乜同休息下先，遲啲先搵ft
但講親比人聽，人哋都覺得好驚訝/on9咁，我咁做係咪真係有問題

19 FG既話仲好早

公司個招聘網

19工程仔，未搵工，乜都無報

讀envrionment出身
想做番本科得12k左右
唔做又未諗到搵咩工好

盛行

係佢地有問題
我6月grad 畢業做住pt先
10月先辭職開始搵工 1月尾先返工
我都唔覺自己有問題
係啲HR係到問長問短 有啲一畢業就返FT既同學會話我廢青
但老實係幾享受個幾個月廢青生活 係未返到工情緒會有啲唔穩定
不過返左就黎兩個月又想quit

公司有training program果D點會比你咁遲先番工
engine另計 做做下又有人quit

點死法

下 你有做 pt都問長問短都幾 on9
係有少少擔心過左所謂嘅搵工旺季就會難搵工
但遲啲都做成幾廿年嘢，覺得唔急於一時

出面唔會當pt係經驗
我辭左職後一個禮拜去interview一份clerk佢都問我點解唔一畢業就搵長工？ 最後我都係fail左，不過個份係外判工黎 我都冇唔開心
之後都見過好多份 自己又有啲揀擇
去到一月頂唔順 求奇有offer就做住先

我都覺得唔急於一時 奈何出面價值觀就係一畢業就要返長工
如果唔係就唔上進

但你份pt同你自己想做嗰行關唔關事？
係，真係好on9，但我決定唔理，做下自己想做嘅嘢先

唔關 我唔係讀專科
畢業做野搵都係搵返普通文職 我個陣係想去埋grad trip先返長工 點會突登搵返文職pt做
做專科野 做返有關既pt應該當係經驗既
但我呢啲情況 pt一定唔當經驗

老實講clerk都唔洗啲咩技能 佢出post又寫歡迎fg
去到in又嫌你冇exp 都on撚9

一講就起底嫁啦
巴打加油啦

冇人

人人人人人

睇黎我要同19FG爭
利申:18FG

巴打咩background 有冇諗住做啲咩

我想裸辭同轉field
變返FG一樣
利申:IT
btw,巴打做成點

今個月頭先開始搵 到依家已經見咗5份 聽日仲有Phone Interview

18FG定19FG

返左一個月多啲 都ok既 不過應該冇咩大好前途 都係累積下經驗

18

18FG too
都係今個月開始搵 安已不

份工有冇前途真係要做一排先知

我明,因為我都就快變返18 FG
最難都係點解釋個空白期

之前果份太伏 試用期就quit左
諗住過年後多工點知都係奇奇怪怪既工

我過完年做份新工 又係中大伏
啲人又話過完年會多啲工 但唔係好覺

有無18FG 等緊做夠一年就轉工

18 fg 未揾到工

未等夠都想轉

究竟點先叫Fluent in English
定係咪點Resume都要寫Fluent in English

Me. 翻左呢份工大約半年 好似無乜野學 又唔知呢行岩唔岩自己發展 日日都好冇動力 好迷茫
但轉又唔知轉乜好

依期個搵工市場點

只要你唔係土生土長或first language唔係eng 任你點勁eng封頂都係fluent
所以fluent我一路都當係native咁睇

有

半年轉左

話時話大家用開咩途徑搵工
我用開網上果幾個招聘網搵(jobsdb,recruit,etc.)，都好似冇乜效咁，黎黎去去都係幾單、甚至全年請人既「伏工」

利申：17 mech grad，做緊野

仲有ctgoodjobs同cpjobs
不過呢大半年都係send完冇回音。
利申：18grad

呢啲都有睇，但好多apply左既都石沉大海

我都係，做緊既工冇野學，冇咩前途
想轉但驚唔請，又唔知邊行先岩自己

我

18 mech here
Ching番緊咩工?

sub仔

冷氣? 咩價位?

十尾，咁唔覺自己值十尾

我做緊fm 都十尾
十仔辛唔辛苦，你degree?

degree，做冗員、應付小丑，唔想做得咁冇意義，對自己職業有害

遲下就算想跳出嚟都難，project冇錢賺，玩下手夏天又要搵工

而排都冇咩反應

搵到份銀行文員合約工做住先

今日有mtr招聘日 你地唔去試下？

電話又壞左

今年grad 仲未搵到工
好絕望

巴打ive grad？

你有排啦

見左嘅工又出現係jobsdb 睇黎都唔會請
我apply左咁多份 無一份有得見 除左agent 之外 好想搵工走人

見乜工?

Me too

18fg 岩岩見左ncb gt
但佢地話6月尾先有工開

degree grad都係得15.5k個d就死左佢啦
你話你asso就當我冇講過

對唔住呀太廢啦我
師兄做邊行

你n展咩科？

你做邊行?

bs

Poly mech

是咪所有寫明請fresh grad 既工 都會踩你幾腳 話你冇經驗
有冇做過intern既手足都咁樣比人話?

poly mech都揾到bs既工啦
使唔使揾份得15.5k既工頂爛市

唉唔想做bs呀

巴打淨係講緊engine定係地圖炮全部degree

加油希望你入到間唔使賣肝
有13都好
我上年做都無13
雖然我無degree

笑窮不笑娼

2.5yr exp 垃圾asso仔 祼辭 未有offer

返咗幾個月, 由唔想做冗員到慢慢變冗員
應付隔離dept 啲鳩屎野外仲要應付腦細, 表現到好有挑戰性, 但其實真係要做嘅時候好小時間真係做 都係用他錶度下野咁
已經得閒到走去睇下 jobsdb 同公墓員網無限loop 到想掉cv 個下又驚適應唔到出邊其他公司同比人刁難

慘 我仲未有工返

無請到？
In咩？assistant designer應該難請fg
如果畫圖仔就易請

緊係engine degree啦

你點睇chem 或者 biomedical engine

全部gt post都係6月？

而家班19 fg試都未考

搵日資見嚟見去都係agent 想interview都冇

收皮啦

幾個月就轉咗

我見左2間 但都係無聲氣 黎緊又見一間

唔驚無人請
係唔知自己想轉咩工

同你一樣

有冇drgree 想做銀行 programmer?
tg傾

咁辛苦讀多兩年書 同個ive仔差唔多人工 on9
你話你讀書做野係為興趣就話姐

咁慘
去考政府ACO CA

又唔係好慘
而家呢份銀行合約工
都做得開心
我上年Miss 咗ACO CA
下年先報

巴打做kyc個d?

有冇人知cacib 1年contract係咪伏

合約工不了

Scanning

咪撚入dbs T&O
係入面做緊 工閪人閪

Scanning =不了
巴打點解咁樣

我都想知PLS

咁搵唔到工呀嘛
有得做做住先
當係拎工作經驗。唔好咩？
起碼做得舒服就ok啦

5月尾呢度應該會開始多人

Interior design 唔係最低都15k既咩
我做graphic 都13啦
不過準備緊轉工

可唔可以加個tg傾下

咩工種

design仲可以轉咩工

其實見左3份工 到依家都唔知自己想做咩
邊返邊搵工算

由一個火坑跳去第個火坑囉

part time搵full time？

話係part time 嘅full time

關唔關你個行事先

唔關 請個陣就知 本身諗住做一排 點知老細都無諗過我唔做咁 仲繼續返緊

其實我做緊份工都唔錯
有17k左右
同事無咩野
但我做得唔開心

過Probation 係咪一定有人工加？

工作性質？

唔一定加 有啲好閪既 唔加架
加都係加你五百

到到唔同

就失業lm

點解唔想繼續撈
人問題定福利配套

我fg

依家搵定啦
你依家開始搵已經嬴左好多人

你HD定Degree fg

degree啊
我已經好早開始搵 但都係冇offer

19fg，仲好早

19fg搵緊但根本好多hr聽到我要7月先番到工已經話咁唔係幾岩佢地
繼續平常心

P仔FG都得，IT Degree, 識Java,C++為主
一年經驗可試Senior Programmer

Bba 好多已經開始in，好多frd已經有offer
我就fyp都仲有好多未做完，send左果d都無回音

Send左cv去d公司完全無回音
可能成績差

點解明明in 得幾好有講有笑最後都係冇回覆
差過我既有offer

係咪過唔到HR個關

做完fyp先啦

想普普通通搵翻clerk都冇人要
想去做狗去見cx hagsl地勤又唔要
屌你到底咩工就容得下我

唔早啦 好多工都出左offer

地勤都唔入

咁趕住返工做咩往後幾十年你都係返工㗎啦

急到要試地勤?

地勤之前D 你問我答成日都話有手有腳就請都唔知係咪真

同埋如果你唔係住機場個邊你車錢都交左半份糧出去

窮到要食手指
再咁落去可能要搵份sales算
讀完個hd出黎連普通既一份clerk都做唔到
徙哂d錢

冇
第一次感受到無助

唉間垃圾公司都唔請

番好工同番垃圾工係差好遠
既然都係番幾十年 點解我唔搵份好既？

好la

Agger
利申18fg 今個月先正式返工

你之前搞咩黎

返pt
眼角比較高 唔玩漁翁撒網
最後有headhunt搵我
待遇好過我expect

咩位黎？
可以講下人工幾多？

Entry位
人工一萬尾
我嗰行嚟講待遇簡直超晒班

咩行業？

做咩啫你

總之乞食科

好奇姐

問下都收膠條友睇落都係被逼害果堆人黎嫁啦，驚死人搶佢飯碗咁

又關搶飯碗事
係唔想自爆

Between, 你咁勁咪嚟搶 歡迎競爭

總之我係想表達有時係可以等下 可能有更好機會
詳細就唔喇 費時自爆

19grad 非8大文科
Office 文員仔開佢幾多k好

邊行都唔講得，好極有限
銀行業，金融業，投資，保險，教師，工程，sales, 行行大把人，咁都驚自爆你咪撚上連講野啦

非8大...11k都執到啦

講錯 非3大degree

哦
1. 激將法是無用的
2. 你同我有親？我有義務要話你知？
3. 你呢種語氣同啲講八卦嘅公司八婆一樣 唔講你知就唱衰
按你邏輯 我一樣可以話你係葡萄所以先咁講嘢 有意義咩

一個fg搵工取暖post唔洗起哂鋼下

要睇咩公司
不過我係會覺得13k真係底線
低過呢個 不如返pt

Sor9 我驚比人搶飯碗

講錯咗
係非3大文科先啱
依家有個offer
係一間我幾鐘意嘅航空公司
Offer 我AO 13k左右福利暫時未知
但應該有平機票/免費機票

No offence
你的確係冇義務覆人既
不過人地既然好聲好氣問你（至少我唔覺佢串住咁黎問你）
你唔想講咪好聲好氣回番人唔方便提
起碼冇人會跟手跳出黎窒鳩你先

搞到自己咁柒

哦 多謝提醒。

係呀我真係好驚有人搶我飯碗 柒到核爆

路過見到都覺得你柒
好心你就收皮潛水啦着得太緊
你而家係柒得太緊要呀

香港就係太多你呢啲路人
多管閒事

香港就係太多你呢D柒左唔肯認 唔識反省
一味堅持自己無錯活係自己世界既柒頭
睇下有邊個係撐你既? 唔係真係以為眾人皆醉你獨醒呀?
以你咁既待人接物態度 正式做野果陣被人玩撚到你仆街炸

其實
成件事都係我一句語氣問題
之後我都有講返唔方便

但對件您哋呢啲加把嘴嘅是非精真心唔覺得有必要潛

至於我工作環境方面 真係好好彩 無您哋呢啲多管閒事嘅人
多謝關心

此外 你又唔係我同事 我有必要用同一套方式同你講嘢？

上網咋大佬

看得自己這麼高

你同事性格真心好好

多謝 你恨唔到咁多

係咪有精神病 被害妄想症
問兩句起哂鋼 派哂膠 仲要繼續嘈
BTW 今日去interview
希望係好package 比我死心走
不過我而家全部福利都係跟勞工法例 都好難好唔過

原本都以為少許誤解冇乜野
慘囉，好奇問一句咩工種就起哂鋼當正人知會搶走你份工
我R爆頭都唔知有咩fg工全香港得幾個人做到，一講等同自爆咁巴閉

唔答都唔係問題, fine
但跟住串撚過碼頭咕哩就肯定係

書都讀撚完心態仲咁幼稚，你同事見你第一個月返工唔俾面口你睇住咋，一見到你真章就等俾人玩啦

18 nursing毒撚
讀咗幾年已經唔想讀,夾硬讀到grad
grad咗唔做呢行,唔知點算好
而家喺d鋪頭做打雜返6日得1皮1個月,想搵份5day準時放嘅工,可以進修下
想搵clerk做住先,又驚要ot又盛,多幾千但冇時間學嘢upgrade
除咗讀書,同返過吓d pt,乜都冇參加,冇經驗、活動,CV都唔知點寫
有冇人教路

唔好理個小朋友
資訊post黎

眼角高 但entry位 一萬尾 仲話係佢個行超哂班

我覺得Clerk好少話要OT既 多數都準時收工
真係要睇咩公司
但返工係學唔到啲咩 同人工都偏低
CV黎講 其實你唔係參加MT 參加過乜活動乜學會都冇用
因為冇人會睇
正正常常搵份最簡單既Cv template 照打、對齊哂位、執得整整齊齊（啲大細階、位個啲）就ok
同埋勸你唔好放相

有無巴絲呢排有見食物熊貓
係咪出左offer

thx
clerk係冇咩前途
好迷茫,而家搵clerk諗住有時間進修吓,同時考吓政府文職咁
巴打有冇其他工建議？

係咪繼續做文職?
係既話想更上一層樓就真係等政府CA ACO
做住私人文職一路等

我都係濕鳩design低層生物 同clerk差唔多人工
但做既野多幾十倍
唔知自己做緊咩 做黎為乜
諗緊好唔好考ACO 但我得HD畢業

考咗cre未？
ACO應該下年先再請,搞完一輪要拖到2021
另外有個問題,我想搵到工再辭職,但返6日唔知點去interview,係咪辭工搵好d？
做唔到決到拖咗個幾月

問下邊行都驚自爆
咁驚仲上網

有冇人in過痕生digital trainee or dogital associate？

一個fg講野咁臭串

未
其實都未check流程 要考乜要有咩準備
剩係諗緊仲繼唔繼續做好
其實我唔係太想咁快入政府 想試多幾間私人公司
玩多幾年先入政府養老
唔洗辭啦 一直冇offer咪一直冇野做
請半日假in囉 我公司因為病假事假都no pay
你講要請就批 唔知你公司點
但大多數騎牛搵馬既人都係請假去見
我星期一都係請左半日去in
雖然個間福利係好啲 不過個間啲人interview 已經閪
唔敢想像入到去會比人閪到點 同埋聽入面做既朋友講財政狀況唔係太穩定 隨時執
有offer都唔會要

所以咪係度出現

fg 返上司公司back office
每年加幾舊水人工
零bonus無雙糧
做左2年先13.5k係咪應該走

返5日9-530
除左peak有ot錢但非強制性ot
其他時間都準時收工
上司肯教同事關係好
做既嘢冇乜壓力又冇人催

據我親身測試Jardine乜人都請

利申報曬cx， has，hagsl，Jardine
有degree有J

Jardine 有手有腳就得
我有朋友英文唔識都請

再搵過啦

你覺得ok咪去馬，反正返工一個月內最多咪三日通知

中肯係咪好刻薄又chur
我識人做兩個月mt都quit左

18fg 做緊伏工
差幾個月做夠1年諗住走
依家搵唔搵定工好

點伏法先

個人建議頂埋個一年佢
之後報政府管工

如果你堅決要走既話

伏到

沙田

公司同事加埋10個左右
做未夠1年都走左4，5個
得返1個人叫做得耐過5年
新請果啲做唔長 一係就比人叫走
啲政策好亂 周不時又改

認真 ACO/會計文員/Office Boy 全部不了
做Compliance /Audit /Commercial banking/
紀律部隊Officer 就好好多

盛行 你細公司喎

冇有BBA U grad 有興趣做CDD

fresh grad 做Loreal 果啲FMCG 人工大概喺幾多

聽日都去見類似
巴打做sales and marketing?

What’s CDD?

唉，做緊份工，人工底，冇野學，
但入左comfort zone，想轉但“的”唔起心肝轉
18fg，而家唔知點

I know that feel
入左comfort zone，係好爽
不過人工低，冇野學，冇前途，轉返出去難轉

而家後生係咪冇人做supply chain

same here
除咗間中有啲野做之外，日日數鳩毛應酬上家
想轉工掉CV但又冇回音

巴打做咩行？
利申：networking

工程狗

Audit dog做緊但好似唔太岩自己
人工低工時長，付出同回報唔正比

Big 4?

想做digital 果邊

想走又走唔到，幾時先搵到新工呀

有冇人知集友retail好無做？？

空窗期點講
空左成年？

Marketing畢業，第一份工走左去做reception 做左幾個月走左。
依家見reception工就比人問點解讀marketing會想轉行做admin/CS野
見marketing好多都冇回音...有既又係問我去左做reception做咩
唔通係cv唔寫上一份工 兩邊都唔到岸

班hr真係好撚on9成日問問問
讀果科一定要做本行嫁咩,你班on9 hr 係咪讀hr出身呀,大部份咪又唔係

有無18fg都仲未搵到見親都好伏 間間都痴撚線

邊行?

問完ON9野都算
有時都唔請又晒時間先嬲

我都係 最近見親啲公司都好伏

仲憎個d又要second in 又要test 乜乜柒柒既interview
難過考大學

巴打幾時grad?
我都想搵份clerk, 但sd完email都冇回應

米撚讀商科

你講13k 係返幾日?

要過兩關
HR同部門呀頭
考政府工都冇咁多野IN

搵clerk渣

同問, 我都想搵份5 day工, 有時間學其他野

上年

商科 都可以做地盤
都可以做其他工

咪做文員啦
做水吧地盤仲好

degree?

一嚟就打大佬做地盤

利申 絲

我係垃圾asso仔

未搵到本科定唔想做本科

我有
介乎於伏同唔伏中間
冇it底都話會提供training
但冇client 要你 你真係等食穀種
有既話又驚佢伏
簽死約 提早解約要賠

揀左日文讀 咩都唔識好後悔
唯有搵日資公司嘅工 算係可以用得番咁
但時常俾agent同面試官撚

嚟緊會係日資公司打工
都係clerk位